1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

# Відповідь

    Цикли потрібні для проведення якоїсь дії над оперантами декілька разів. При кожному проходженні кола циклу він може давати давати різні значення змінних, що дозволяє проводити нам різні обчислення.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

# Відповідь

    Цикл "while" я використовував коли мені перед запуском цикла потрібно було перевірити введену інформацію на достовірність. Якщо введені користувачем данні не відповідають умові - цикл не запускається. Цикл "for" використовував для виведення діапазона чисел з певним кроком. Кожне коло проходження циклу змінює значення змінної від попереднього її значення.

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

# Відповідь

    Неявне перетворення типу данних це коли один тип даннх перетворюється на інший без спеціальних команд для перетворення типу. Наприклад:

    let result = 10 - true;
    alert(result);
    При цьому відбудеться неявне перетворення бульового типу "true" в "1", 10-1=9 і в результаті отримаємо модальне вікно з цифрою 9.

    Явне перетворення відбувається коли ми робимо таке перетворення навмисно вказуючи тип данних в який ми хочемо перетворити певне значення. Наприклад String(123) дасть нам строку "123", Number(true) дасть нам число "1", а
    "Boolean(0)" дасть "false".
